聖經 入面將好多文明 醜化同惡魔化 點解都咁多人信？

聖經不停洗腦式咁去 宣傳耶和華既大愛
但又不停將反叛佢既人/愛自由既人 懲罰同殺害

又將迦南人醜化 同 惡魔化佢地既神
將所有侵略既行為和諧做 神既指引

其實點解咁都叫大愛？
如果真心大愛 又點會用咁多「和諧」既手段

真心如有真係想為大愛同正面既心靈
真係信佛教比較好吧，起馬佢真係身體力行...

Winner takes all

正義的偉大需要邪惡來璋顯，越強大的惡化更顯得耶穌的無私奉獻

怕本聖經賣唔出咪作多幾個故仔

關咩事
聖經係以色列人寫
當然企係以色列角度看
幫以色列國打飛機
外國人信
就真係柒柒柒啦

點解香港警察成日攻擊耶教徒，
耶教徒仲未發動聖戰清洗佢哋

真，真係比以色列人打下飛機

耶撚可能覺得 林奠係先知

今時今日應該信公義同埋民主自由

跟本用人既思維去代入神既角色去做判斷決定已經係錯
係人角度，人的性命係最重要
所以你先覺得比神擊殺既人死得好慘

但係如果嘗試係神既思維黎諗，罪係佢最睇重既野。咁點解佢唔可以懲罰你。

你有冇諗過耶和華點解咁嬲阿當夏娃？
因為佢兩個搞到耶和華以後要用善去包裝自己

佛有大愛包容所有事， 但聖誕上的神未能做到， 用懲罰處理

「神係有權懲罰人」lee 句係認同既
但其他既神唔會刻意強調自己既大愛同寬宏嘅器量

但聖經係會刻意放大 耶和華 既大愛器量
但佢 所做既野 其實同大愛有非常多既矛盾

如果係最好既民主先驅 應該係古希臘

你唔聽話就落地獄，然後叫你寬恕

真正既佛 係可以做到 幾多錯都好
只要跟足佛經既野淨化 心靈就當還左罪孽

而唔會被罰，甚至要拎條命出黎贖罪

懲罰就冇乜所謂
但點解係懲罰弱勢既人？
而有地位 真正作惡既人可長命百歲
仲可以繼續害人？
咁既懲罰好似係縱容罪行吧

包容埋惡其實好有問題

咁大愛啊ma 照字譯 就係關愛包容晒所有人
如果 耶和華 係大愛既話 咁佢就應該要包容所有人

咁同包容黑警同斬人廢老有乜分別
我要黑警落地獄呀

天主教既教宗係奶共既
聖公會又係奶共既
算把啦

咁你咪去做耶撚咪得

因為迦南人真係邪惡唔係醜化囉!!!咪借啲二攻擊基督教唔該!!!!!!!!!

9唔撚搭8

兩樣野黎 因為神就係大自然本身
大自然本身就係咁
耶穌 係得道者 想幫你沖破一切迷團
咩宗教都好 都係一樣 個世界本身
只係太多人太多教眾 曲解同玩個人教廷 定既規則

咁可唔可以 提供多d論述
純粹撇除宗教用歷史角度去討論...

迦南人邊方面邪惡？ 邪惡既定義又係咩先？
ISIS算唔算邪惡？

咁信耶撚會惡有惡報ma

我上面就係問緊有懲罰唔緊要
但點解真正作惡既人唔會有惡報(起碼今世冇)
反而弱勢既就不斷比人欺壓
好似罪係因為被縱容所以愈滾愈大

耶撚鐘意話上帝要他亡先要他狂

唔計大洪水屳球產,咁多即死技存在,全能既耶和華點解唔用

山羊綿羊

有人攻擊基督教
要開心
即佢地對基督徒有期望

你又用人既角度去睇成件事
用人既角度去猜度神的旨意同做法度永遠都只會係錯。
你所諗既大愛，同耶和華所諗既大愛，你肯定完全係一樣？
殺人係罪，陳同佳殺左人，部份人都認為佢都值得死，一命換一命，另外絕大部份人唔死都應該終身監禁。
咁點解陳同佳殺人犯罪該死，但我地犯罪，神就唔可以懲罰我地？
聖經入面已明示罪的工價是死，大家呢刻仲可以係度呼吸，去旅行，吃喝玩樂Happy。
呢D唔係神愛我地既表現，咁仲會係乜野？

大家睇野要成個Picture咁睇
我地在世有100年命已經叫長命。

人類歷史以萬年計。
摧開整個世界既歷史，我地對呢個世界的認知連一粒塵都不如。有邊個夠資格憑呢粒塵去質疑神所造的一切？

你呢刻睇新聞見到黑警亂打人好無公義，世上的另一端有法庭開緊庭審緊罪犯，公義得到彰顯你又睇得到咩？
惡人死後靈魂得不到安息，你又睇得到咩？

林鄭仲未落台，大家都覺得不可思議，好唔公平，無公義。
大家既公義只係停留係林鄭要死，流血，杏家橙。
林鄭自己背後既壓力，自己老公唔撐，仔又唔撐，成世做過街老鼠，怕出街比人打。難道呢一d就唔可以係神對惡人既懲罰？一定要見血先係懲罰？大家既公義就只會係同血有關聯？

信耶穌從來唔會順風順水。

好多野我都唔知唔明唔理解，但我唔知唔明唔理解得黎唔會覺得自己知好多野黎去Judge神的命定同安排。

我都知連登有好多非信徒，我只係拋一D疑問比大家思想下；
各位非信徒可以假想下，只係假想，呢個世界真係有神，而你就係果一個神，你創造左人類，而人類歷歷史以萬年計，直徑唔知去到幾多光年既宇宙出黎。
而家有個生活係香港沙田，分分鐘連聖經都未完完全全睇過一次既連登仔，每日接收既資訊就係果幾個鐘連登，幾十分鐘既新聞同唔知幾多十本書。
黎去Judge你，你會覺得點？

我幻想到如果我係神，我真係連覆佢都晒氣。

“那 時 ， 耶 穌 說 ： 父 阿 ， 天 地 的 主 ， 我 感 謝 你 ！ 因 為 你 將 這 些 事 向 聰 明 通 達 人 就 藏 起 來 ， 向 嬰 孩 就 顯 出 來 。”

佢哋信嘅其實唔係同一個神。因為聖經上有所有行為嘅依據，只要世俗威力夠大影響到佢哋，佢哋就會以聖經之名搵到理據。

就算你冇犯罪，神都可以試探你
因為神唔知你會唔會背叛佢，睇吓約伯就知

冇撚有錯
我玩aoe殺個村民都要同你地班凡夫俗子解釋咁多？
1.佢有罪
2.佢冇罪但係我想試探吓佢，佢而家喺天家蒙緊唔知幾多萬倍恩典，勿念
件事完左架啦，冇必要再深究落去，你當我真係萬能咩

同意， 同老共一樣道理，你用埋曬d凡夫俗子既意維方法又點能夠了解到6月4日發生緊咩事！

終於明點解會有咁多共黨黨員

如果神真係創造萬物，咁佢就係罪同惡的源頭

你令我諗起譚惠珠 : 人民既命係國家既
國家可以隨便殺人民而唔需要交代

所以當上帝睇住600萬猶太人比人送入毒氣室,
啲女仔逐個逐個比人推去輪姦完做浮屍,
成個國家準備緊文革2.0 再黎大屠殺..
就可以見死不救?
因為佢所謂既"計劃"?
佢唔係呢個世界既王?唔需要管理?
定係只係係佢本書入面既王?
請問佢愛人多定係愛自己既"計劃"多?

的確係。所以佢成日都道歉

又分化耶教手足

你地有所不知
"哈利路亞"係以前教徒劈友個陣嗌黎增加士氣

係宗教迷信無咁猖狂之後先無咁癲

耶教手足=隱藏最強王牌戰力

舊約既神好小氣

被縱容然後一次過大清算已經是世上最沉重的報應。
起碼被欺壓到扁左有時會使人投靠神，信主得救，跟住返天家爽。

成撚日要同撒但爭戰

DEUS VULT

唔係打完人比返錢就可以當冇件事既
正如約伯記好錯既一樣野就係
上帝只係因為要贏 所以殺哂約伯仔女
之後比返哂更多既仔女比佢就算
係一開始根本就唔應該做呢件事

其實基督教本身我ok
但去到上帝既處事方式就真係過唔到自己
由現實世界睇上帝 佢好似真係要全世界犧牲哂黎成就佢自己....

其實仔女如果真係信主，將來都會見返。
比住如果周梓樂見到理大搞成咁……
本身不是神話要殺人，係魔鬼在挑機，留意返，神冇話過要魔鬼殺人，只是將約伯的身外的東西交在魔鬼手中。魔鬼可以選擇不殺人。

因為只有以色列人先係信上帝
其他民族都拜假神

撒旦先係

撤旦先係

因為人好多都有罪， 自己唔認， 覺得自己岩

你用人角度角度覺得自己冇錯者

神唔係我地選出黎
我要求普選一人一票

其實一句：神有主權，神最大，神有超自然能力人類智慧不及神，神永遠是對。
已經可以ko晒所有質疑

但問題係：任何人都有權自稱係神，用花言朽語，講到自己好偉大。

所以我們唯有看內容，判斷是否腦作。

聖經計
1）以色列中心，懂提埃及國及羅馬國，但不懂提東南亞和日本
2）信就得救，不信因為自身的原罪而要下地獄。傳教有神的賞賜（似唔似傳銷？）
3）大量篇幅講及以色列國的歷史及涉以國的戰爭
4）聖經落空的預言：
5）聖經自相矛盾：

魔鬼講到明會做乜
而上帝仲交約伯係佢手咪一樣
會選擇唔殺人就唔係魔鬼...
等於唔濫暴/濫捕就唔係黑警

但點都好
我知世界上唔係每樣野都有答案既
都明白聖經真係好難明得哂
但想帶出樣野係
好多時聖經都教會都係傾向將所有責任卸比人
但好少會討論上帝係呢個世界既角色同責任
如果話人犯罪會令世界敗壞
咁作為管理者點唔去管好自己既國(世界)同家(教會)
都有返少少責任啫

利申 : 非引戰

神想重頭來過喎……

結果呢?

6月到而家既一切 都係人為
神係背後保護我地 讓我地避過更大既禍害 有邊個知？

耶和華係大愛，但大愛唔代表唔會審判人既罪。神既愛既核心，就係派耶穌道成肉身為我地既罪而死，但唔代表我地犯罪不需要悔改

大愛呢個詞太空泛
但回望人生至此
我相信每一個人都有收到神好多既恩典
呢啲就係愛

一本寫俾人睇嘅傳道書你話唔好用人嘅角度睇
九唔撚答八

聖經預言冇落空過

未到時候，但發生左你就冇得返轉頭。
快點悔改

呢度有一個

聖經係真嘅，佢就係歷史。
聖經係假嘅，佢就係童話。

歷史係由勝者所寫，童話係由絕望者所寫。歷史同童話一樣，正義必勝。勝者必正義，正義必伸張。

聖經所寫嘅神，有出於聖靈感動、先知或信徒。無論係點，聖經都必定經一支筆、一對手、一個人。甚至撰經、輯經、修經、編經都係人為。由人所寫嘅，一切都不可信。

人中意誇大神嘅愛同偉大，係因為咁樣可以顯得自己嘅神你好嘅、真嘅、勁嘅。當中有冇人自覺出於好意地加多兩筆，唔會有人知。

至於醜唔醜化、文唔文明，都係勝者一句講曬。唔洗咁執著（尤其當時背景三餐不繼，命就糞土）。

利申信10年嘅離教者，成本經只服以弗所書。

無論如何都好你哋嘅信仰就係基於個一本聖經
你話當時寫嘅人誇大左入面嘅內容
咁樣即係話你哋所信嘅係偽神
因為符合你哋信仰嘅神係唔存在

有幾耶lun真係信聖經，神棍就大把。聖經係用黎呃錢用。

我咪果幾個lor……
我信。

Then, you should visit and answer this website

一早預言左會滅亡la bo
你拎個website去質疑聖經？

預言咩野滅亡？
有冇預言過共產黨會興起和會滅亡？

耶路撒冷
結果真係
巴比倫
結果真係

聖經的確有記載一些歷史事實，但到底是聖經先寫，還是該歷史先發生呢？例如基督徒聲稱以賽亞書在公元前732年就預言了古巴比倫會被毀滅，然後約200年後(約公元前500年)這國家真的被毀了[2]。可是，最早載有以賽亞書經文的死海古卷是屬於公元前335-100年的文物[4]。這些所謂的預言，擺脫不了馬後炮的嫌疑。更何況，在沒有時限下「預言」一個國家會滅亡，在無限的時間裡她的滅亡本來就幾乎一定會成真的。

想睇你點回應呢段

1.聖經係上帝旨意，所以唔會錯
2.死海經卷冇納入聖經
3.出土時間有錯
4.聖經翻譯有誤
5.比天主教添加
6.最重要係第一點